官媒：強烈反對香港人光復法團 在村內貼滿文宣 阻礙中共滲透

黃宜曾邨內貼黑暴文宣 叫亂港口號
時間：2020-06-27 04:23:41來源：大公報

【大公報訊】有地區人士透露，以往業委會不會將邨務政治化，但在去年六月爆發黑暴後，黃宜新籌組的十人現屆業委會卻將邨務政治化，停派《大公報》贈閱版激起民憤，破壞邨內幾十年的社區和諧。

黃宜2018年起開始活躍於杏花邨區務，上屆業委會委員是黃宜為首的「杏花邨居民關注組」班底。前年山竹襲港，杏花邨儼如澤國，註冊護士黃宜與退休校長、會計師等組成「杏花邨居民關注組」籠絡居民。去年初業委會改選，「杏花邨居民關注組」等八人班底當選，投票當日，民主黨太古城西區議員趙家賢聲稱獲親戚授權投票，支持黃宜等人。

有地區人士透露，上屆業委會雖已泛「黃」，但仍不會將邨務政治化，始終都會將村務放在首要位置。「當時領軍的前主席林偉超與副主席等人，會關注改善預防颱風措施等邨務。」他續說：「但黃宜傾向將政治帶入屋苑，尤以去年六月爆發黑暴，黃宜在邨內公眾地方貼滿黑暴文宣，又帶頭大叫亂港口號，令部分業委會委員與黃宜開始意見分歧。」

今年三月業委會改選，黃宜新籌組的十人現屆業委會班底「深黃」，上場三個月將邨務政治化，漠視居民十五年福祉，停派《大公報》贈閱版等，激起民憤，破壞杏花邨幾十年的社區和諧。不願透露姓名的前業委會委員對停派報紙不予置評，但指反對派滲透杏花邨密謀已久，在背後操縱黃宜等人發起的組織，更是一貫的慣常伎倆，然後藉去年黑暴捲起的「素人政治」，推舉黃宜出戰去年區議會選舉。

丈夫政治變色龍 投機抽水

黃宜的丈夫白鴻銘與妻子沆瀣一氣，2000年港大工程系畢業的白鴻銘2014年活躍於違法「佔中」，曾糾眾企圖佔領柴灣天橋，但最後事敗。網上流傳的短片可見，2014年10月2日，白鴻銘等人當時被大批柴灣居民驅趕，大喝「柴灣不歡迎你」；白鴻銘又指罵柴灣居民，強詞奪理不果便擺出一副不可一世的表情。

兩年後，白鴻銘突然「轉色」投向走中間路線的民主思路。不過，政界人士指白鴻銘是「政治變色龍」，到處抽水，近年他較為低調，專注在柴灣永利中心經營多年的大專生補習社，轉為幕後扶持太太靠攏公民黨等反對派，爭取最大的政治利益。

關人撚事咩，你啲紅底法團垃圾咪俾人反囉

屌你個免費版都冇人睇㗎啦

點解要政治化法團？雖然黃絲比你多好多，隨便一人一票都可以換屆

好多錢就收足 野就無做既業主法團
到時查數

重點：
停派《大公報》贈閱版激起民憤

證明光復你條邨好重要
業委會／居委會一定要極積參與

梗係 當年港共都係靠呢d本類似法團既互助委員會 社區組織起家

港英時代中共滲透得幾勁

所以佢地驚到賴屎係正常
又黃色經濟圈 又由社區做起
中共一百年前都係咁起家

五毛/放負撚：以為咁就搞緊革命？

推

黃絲一人一份拎晒佢咪冇藍絲拎到囉
佢地都係拎去賣啫

杏花邨有4000個人想入集中營